三球公屋抵唔抵買？

有個三球既補左地價既公屋盤，近火車站，290實呎。

我唸梗買唔買好，以下係我既唸法：

一，覺得三十萬首期自己負擔到，二，冇父幹，一直都住開公屋，覺得住公屋都冇咩所謂
三，同女朋友唸二三年後結婚，驚遲下草到，都追唔到樓價升幅
四，有幾十萬cash,唔知投資咩，買樓放租都好過擺係到

各路巴絲點睇？

幾耐樓齡？
290實尺但間隔實用？
隔離有冇痴線佬？
洗唔洗大執？

樓齡大唔大 可能要計埋維修費

屯門區？

差唔多三十年樓，公屋一定四正，執就冇咩執過，叫普通舊樓質素，都住得落既。

應該鄰居正常。

沙田

驚銀行估唔足同借唔到九成。
同真係all in，冇其他資產，樓一跌，立即負資產

近火車站

買，但最緊要自己計，負擔到。

買吧。 結婚等住。 供得起唔怕. 3球野上車抵啦

沙田仲要近火車站

有咩？ 我聽日去睇下先

博康邨?

呢間?

唔再抽下居屋......？

睇過， 麻麻地，近垃圾站。太舊，維修費都唔知要幾多。

次次都抽，邊有咁易

未必按到九成

跑輸大市你都蝕啦 抗跌能力又差啲

都過萬呎 不如買返私樓俾多少少

填地址，申請其他嘢都易啲？

瀝源邨?

fd盤來，佢啲pk富戶來，自己有幾楝私樓，佢老豆當年幾十萬入 ，仆街而家放3球

未夠錢買私樓
所以唸住買呢個儲下錢先，我幾十萬放係到又唔知做咩好，買來放租都叫有啲回報

諗住係香港過世就緊要買，無得揀

唔怪得搵唔到啦

抵唔抵買 都成萬蚊呎

你拎個單位去銀行估價， 再問下可以按到幾多成， 再決定啦

窮j邊有錢移民，呢幾十萬都草好耐

其實預咗佢估唔足， 我預咗攞50萬出來，唔知夠唔夠

附近多唔多單位買左，多既基本上唔驚痴線佬，近地鐵都好重要，沙田出市區都方便，買得過

我唔敢答你， 因為樓齡都大， 但如果係瀝源邨， 應該好搶手， 沙田近火車站平價樓真係唔多， 如果個單位放出黎， 會好快俾人掃佐， 唔信你聽日去地震產問下， 扮晒野， 話我瀝源邨有個單位想放， 已補地價， 290呎， 可以放幾多錢， 當然， 佢地可能吹大d等你俾層樓佢地放， 但問下佢地呢條邨最近d成交咩價位都好架

btw, 呢個單位兩個人係夠住， 如果生佐小朋友， 又要請工人姐姐照顧小朋友， 就唔夠住了

如果係地產盤
諗多2野都比人掃左了

唔會估唔足， 怕樓齡太大， 按唔到9成， 你去銀行問下啦， 要買樓遲早都要跑一次銀行， 未攪清楚前唔好落訂

其實我唔識架 ， 點解d有錢既連登仔炒樓專家仲唔入黎教路架

聽日去問，好驚比人掃左

本身條村唔多人買左，好少成交。我都覺得間屋幾好

又話朋友盤， 放得咁快

近沙田火車站仲要300萬有290呎， 如果係地產盤冇佐啦

估唔足50未必夠 可能60再加一大堆買賣費用 裝潢之類 又要預啲現金應變

都係睇錢做人既姐，有人出多幾十萬，你放比我定街外人呀？

佢話想放梗3百幾比agent ，fd比我平少少，不過如果有人，高過我又比得快過我一定唔留比我啦。

沙田邊有近火車站，又係可買既公屋

瀝源邊有拎出黎賣

抵買，但九成按揭唔易做，自己計清楚條數先

多唔多人買左睇下個鐵閘就知，買左既人通常會換番横湯鋼閘，唔會再用房署果d

瀝源屬於自置屋邨咩？？？？

全港咁多公屋，上網聽人9up得多就以為好多痴線佬
不過多蝗就真

1.計清楚, 要預多概10鬆萬里印律師佣金, 同埋舊公屋肯定要全爆, 你本身對裝修有無要求, 290尺務實去做都要預20幾萬, 所以實數我會覺得係30+15+25 =70

2. 其實公屋本身人係雜, 但賣得既村都舊, 第二代人好多出左身做野,一般唔太正常既家庭都會正常番. 但肯定都係差D, 所以如果巴打本身全公屋仔己有心理準備, 咁其實真係唔係問題, 但最好問下樓下D阿姐果層樓上樓下有無VIP同垃圾屋, 呢D係死症投訴都無用只會令人身有危險, 撞正喊都解決唔到問題.

3.有可能, 而且如果本身可步行到鐵路站既話其實可攻可守, 即使個市急回都係有渣剩果堆.

4.放租要5成, 但事實上放係度係無咩用

最後,如果有70萬以上擺係度我支持你去馬, 唔夠既睇清楚, 你無足夠資金去完成呢件事亦無足夠能力防守.

少成交同唔多人買左二回事. 賣左既村多數人都會買, 290尺我估當年無買今日先買都係3 40萬, 好難相信唔多.

有心買自己去銀行做壓測睇下過唔過到, FD平D賣俾你呢D係廢話, 賣樓講緊十萬八萬跳, 平俾你都驚, 有心就直接開佢一口價慳番雙邊佣金俾晒佢袋(6皮),但搞清楚3M係補左地價味

第一: 留意返銀行按揭最多做到幾多年
第二: 除左首期 你要留意印花稅(首次置業 290萬樓 即係43,500)
律師費 (8,000左右)
佣金 1% (29,000)
銀行按揭有即時回贈或者息口回贈 如果想著數D首期要比多1%左右
第三: 上手就算幾靚裝 表面野其實都唔太信得過 最好都係全爆 呢度都幾十萬

d人咁講有原因既 好多人以為買到平樓， 點知搬入去住先發現有古怪鄰居不斷投訴或者滋擾你， 所以好心提醒一下

多謝巴絲幫拖 決定估埋價 比得起就入

去銀行問都要考慮咁多日

樓主呢隻應該係舊長型單位黎即係公屋的二人單位，成個單位正方形得個露台無窗個種如果計返公屋可用面積計其實得236呎 咁都頭三球真係痴線